有關d5500影人像（新手）

D5500影人像夠唔夠做？
定其實支鏡比較重要？
D5500 vs canon 80d？我仲掙扎緊
一方面想慳皮（學生） 一方面又唔想過一排又心痕升級部機

究竟影相 部機定支鏡 較 重要
多謝大家指教先

自推下先

師兄有冇咩建議 我預$7500

推

第一樣嘢 唔好理隻含撚貓

入枝50mm 1.4/1.8大光圈 影人一流
不過缺點就係d5500唔係全幅機
張相好細 你要行到好後先影到
我都係因為咁 岩岩由d5500 上左去d750
一陣影幾張相比你參考

點解

$7500-$8xxx有冇更佳選擇 唔該曬

如果你唔買KIT鏡 BODY$3300+50mm1.4g$3600岩岩好

BTW我部D5500 都想放 上年8月定9月買 無花無爛無崩 有無興趣

條友sony打手黎架 佢係攝台玩開單機

師兄諗住放幾多

識影iphone都夠影

點解我見d750 body都要成皮野

我有呀
劣作

又係呢句
你教我點用iphone影全身淺景深人像

Jacky Ko之流會直接話龍友先咁影

可能師兄認為我新手可以用手機學住先

個人最重要
唔係Jacky Ko之流咁指Model靚就影得靚
咁根本物化女性可恥
而且響度侮辱緊攝影者自己

攝影最重要係個人
即係影果個人個心念

影像反映心念

除非你亂影

或者要支35mm 1.8g對crop sensor黎講可能再方便啲？

呢個岩，但注意35mm既透視仍然係比較適合全身既

多謝師兄指教

師兄有冇加埋8000左右既推介

D5500 ~4000
35mm 2.0D ~2000
50mm 1.8D ~750
Sigma 70-300 ~1200

鏡頭緊要啲→我覺得→不過技術仲緊要🙈

我意思係d5500body + 鏡
價錢telegram 傾？
Tsui9289

樓主淨係話想影人像，冇話要淺景深喎。乜下下都要大光圈淺景深先叫人像？

Btw認真答樓主，人像咩鏡都影到，要前清後矇就平平地買支大光圈定焦 50 1.8玩下先。 如果本身冇鏡係手又唔會問朋友借，nikon或者canon都冇乜所謂。要拍片就canon

唔使換機架， 一係買35.8 一係50.8

無af

全AF鏡黎喎

D鏡冇摩打
D5500又係冇摩打
咁點AF

btw 樓主唔介意二手可以考慮D7100+50.8D ~5k
一定夠做
如果唔介意再畀多d可以睇下G鏡

師兄我冇telegram點算

多謝建議

張相細係同其他單反比較？有冇配件拯救到個問題

有朋友識check就話二手都ok 問題冇朋友識

係喎
咁轉晒G應該差不多
35mm 1.8G平800
50mmG貴800
Sigma果枝本身就AF

3支都係for影人？平時唔影人係咪都入番支kit鏡比較穩陣

識影iPhone都夠影呢句野難聽過粗口
iPhone連景深控制都做唔到，點樣可以用識影黎解決？
下面有個Topic又係咁樣答左人就算

35 for snap同fashion或全身
50 標準鏡 全效咁滯
70-300中距遠攝

就咁Kit當然夠玩啦。

係我新手白痴左 唔該師兄 個套餐好似唔錯

咁你email電話俾我wtsapp傾?
waihot2005@gmail.com

D5500係dx機
所以啲相比fx機細大約75%
但fx機body都要9000起跳